歐盟指四款中國製口罩過濾能力不足 中方指中外品質標準存差異

【Now新聞台】歐盟對四款中國製口罩發出「嚴重警示」通報，指口罩過濾能力不足，面對品質和價格貴等爭議，中國當局表示中外在品質標準和使用習慣存在差異，並說價格符合巿場原則，是良心品質。

這四款中國製造被列為嚴重警示產品的口罩，聲稱屬於KN95或FFP2等級，不過歐盟檢測後發現口罩實際過濾能力不足，最差的過濾效率更低於百分之五十。歐盟指使用這幾款口罩，若沒有同時採取其他保護措施，可能令民眾暴露於感染風險中，已通知成員國進行回收。

除了歐盟，多個向中國進口防疫用品的國家均發現產品品質出現問題，早前向中國購入100萬個KN95口罩的加拿大，當地公共衞生部表示，檢測後發現這批口罩未能達到當地醫療專用標準，因此無法提供給前線抗疫醫護使用。

《悉尼晨驅報》日前報道，有中國代理商在4月與澳洲政府聯絡，以高價向當局推銷中國口罩，衞生部長亨特證實消息指，澳洲政府沒有下單，又強調當局致力尋求長期穩定的供應，已經回絕高價推銷。

在北京，國務院聯防聯控記者會上有記者問到，中國是否在疫情期間抬高口罩價格外銷謀取暴利，商務部否認說法。

至於有關外國指控，中國製口罩品質出現問題，李興乾指由於中外在質量標準、使用習慣等多方面存在差異，才會產生質量方面的疑問。

針對口罩品質問題，市場監管總局已聯同商務部和衞健委等8個部門打擊假冒侵權防護產品的工作，截至本月24日，累計查獲非法製售口罩等防護用品案件逾29000宗。

人地要 ffp2 國際標準
你中國做唔足畀人
自己唔跟就話差異

係你違約畀次貨人呀